日本人新年海外旅遊 台灣連5年第一 香港南韓跌出10名之外

根據一份針對日本旅行社的調查顯示，台灣連續5年奪下日本人新年期間海外旅遊首選目的地。而去年排在前10名的南韓與香港，今年被擠出前10名外。

報導觀光產業新聞的日本TRAVEL VOICE今天指出，日本旅行業協會（JATA）針對會員的旅行社經營者及旅行負責人進行調查，有關日本民眾利用新年期間出國旅遊目的地，台灣連續5年獲人氣第一名，排名第2名的是美國夏威夷。

日本2020年1月1日新年假期最長可放到9天，不少民眾選擇遠程國家出遊，讓美國與義大利今年擠進前10名，不少業者回答指出，「很多民眾詢問及預約美國、歐洲等長距離旅程」。

有業者表示，旅客會避免去情勢不佳的國家，讓台灣、泰國及大洋洲成為受歡迎的出遊地。

這份調查是在今年11月5日到22日進行，對象是JATA會員的全日本旅行社，共有260家旅行社回答。

幅圖唔係寫秦國咩

馬來西亞<~~~真係無TASTE

南韓同香港變左秦同馬拉

原來片段與文章講緊兩個唔同調查